統計局：經濟仍面臨較多風險挑戰

統計局：經濟仍面臨較多風險挑戰
2020-06-15 HKT 10:43

國家統計局表示，5月主要經濟指標持續改善，經濟運行延續復蘇態勢，但亦看到境外疫情和世界經濟形勢更趨嚴峻複雜，國內經濟穩定運行仍面臨較多風險挑戰，下一步會繼續扎實做好「六穩」工作，全面落實「六保」任務，推進減稅降費，鼓勵和幫助外貿企業開拓國內市場。

統計局又提到，隨著疫情防控和經濟社會發展各項政策措施逐步落實，復工復產深入推進，工業生產繼續回升，但首5月累計工業生產仍下降，上月部分行業和產品回升力度有所減弱，外部環境複雜，工業經濟穩定運行仍面臨不少困難和不確定因素。

另外，統計局指，投資項目建設持續加快，投資跌幅連續3個月收窄，高技術產業、社會領域投資增速均由負轉正，而居民生活秩序明顯恢復，消費持續改善，市場銷售跌幅亦連續3個月收窄。

「六穩」是指穩定就業、金融、外貿、外資、投資、預期。
「六保」是指保障居民就業、基本民生、市場主體、糧食能源安全、產業鏈供應鏈穩定、基層運轉。

看來中國要成為最大贏家仍需要一些時間，但大家仍要對國家有信心呀